一句講晒, 公務員樓屬於私樓定公屋？

一句講晒, 公務員樓屬於私樓定公屋？
私樓
公屋

鐵皮屋

咩係公務員樓 宿舍？

公務員宿舍？兩者都唔係

公共房屋

點解香港政府請高分底能

私樓呢個字點解

緊係公屋 不過係豪宅公屋

私樓

香港政府公務員建屋合作社，（英語：Civil Servants' Cooperative Building Societies），簡稱合作社或稱公務員樓，屬於香港早期的房屋福利，公務員建屋合作社是於1950年代，香港政府推出的長俸公務員房屋福利計劃，由政府以特惠價格批地予合作社興建，公務員可以擁有樓宇業權。公務員建屋合作社由政府以特惠價格批出土地，（一般是地價的1/3），讓當時合資格的公務員以合作社形式建屋，並且可以獲得政府貸款支付地價及建築費。此計劃在1980年代中期終止，期間先後成立了238個合作社，單位數目達5,000多個。[1]

私樓

用納稅人錢起，仲要納稅人俾錢養，唔係公屋係乜撚嘢呀？

公屋，不了

咩叫公務員樓?